話Batman V Superman唔好睇既人係因為唔識欣賞Man of Steel

Batman Vs Superman同Man of Steel同樣噚氣，文戲同打鬥戲比例相約，同樣用插敍手法，而且用大量古典同唯美鏡頭表達，

最重要一樣野，係個故事既背景同佢象徵既故事。

好多人都知道MOS故事係象徵耶穌。最明顯既係外星人將佢自然而生(代表自由)既唯一一個兒子送左去地球，帶比地球既人希望同領導佢地。
新約入面，耶穌生平有幾個重要時期：降生、行神跡、洗禮、試探、變像、受審釘十字架、死亡、埋葬與重生與升天。

超人降生之後施行神蹟救人，都只係比人當畸胎看待，新約故事係講耶穌醫病救人，不過超人係係天災人禍同意外中救人。
人類受外星人威脅下，用手扣押超人去Zod到，被人類恩將仇報，亦係耶穌受既苦難之一。
仲有一個鏡頭拍得好有味道既係，超人都好迷惘，唔知自唔自首好，之後佢都要去教堂，搵神父傾計，超人既背景就係耶穌像。神父比佢既答案係faith before trust，聖經係叫人信耶穌，而超人亦選擇信人。

MOS無拍得咁長，無講到超人既死亡同復活，將超人完整走完耶穌呢面鏡既故事延續到BVS。

而BVS唔洗講，更多善惡既爭辯同人神之爭既象徵。
一開始蝙蝠俠同超人已經就各自既正義同對方既正義針峰相對，
超人指出蝙蝠俠既罪名係濫用私刑
蝙蝠俠指出超人既係不受控制既能力
正義對正義既鬥爭，唔係單純既善惡，二元對立。
超人背上毀譽罪名(fake god)，人類開始反對超人用非一般既能力去施”神蹟”，對超人既力量顯得恐懼，唔再有果種安全感，之後仲用核彈要炸死超人。直至最後，用矛(刺死十字架上既耶穌既兵器)同doomsday玉石俱焚，亦係犧牲自己黎救人類。

有象徵係好 不過save Martha表現得柒又係事實
利申 好鐘意mos bvs

不了

上面果篇其實都係廢話，大家都有眼見。

不過，如果將欣賞MOS既官感，同樣放落BVS到，會發現係有過之而無不及。

如果正義聯萌比復仇者聯盟早出會係點

依家先知 超人象徵耶蘇

DEEP DARK FANTASY

BvS is too smart for the mankind

正皮 呢個笑話好好笑

事隔兩年又回帶

我第一次睇都唔覺，只係覺得好噚氣，唔明

近排翻睇返就一下就睇出

尤其係一開始已經話 送自己唯一既兒子去地球既時候，同埋佢地係地球太空船上重遇，佢生父提佢 人類會誤解佢，要佢帶比人類希望

電影中都強調，超人係氪星幾世紀以黎唯一一個唔帶有任何目的地自然生產既嬰兒，代表自由，

自由係聖經中有好重要既位置，阿當夏娃因為上帝賦予自由意志而選擇犯罪食禁果，從此人類有原罪。直到耶穌出現，犧牲自己代人贖罪，人類重獲自由。

bvs同mos都好鐘意
ww都好好睇
JL同SS都係垃圾！！！

左邊個十字架

話bvs唔好睇係因為戲院ver剪得太柒，後尾睇返director cut已經正常好多

哪有

咁佢個套路同背後意義係一樣丫嘛

藍光，片長長左個套

呢張

睇完台灣超立方定唔知邊個解釋mos真係睇到我O左。之前睇過兩次都睇唔出原來係咁。想比起bvs無咁神，其實martha個位係可以做好d(我本身覺得係好位黎，但Ben d演繹唔得)。

btw 核彈應該目標係炸doomsday, 應該由頭到尾唔關超人事，你話隱喻炸埋超人似乎太遠

Man of Steel用第2個角度演譯superman唔差, 你話似耶穌又唔覺
BvS連故事都搞唔掂仲學人玩隱喻
唔係隱喻多就好睇左
JL就直頭推翻哂之前個角色

其實都好明顯

其實 zack Snyder應該真係想隱喻超人係耶穌
mos 出生，bvs 犧牲，JL復活
雖然佢嘅風格唔係個個啱，但我真係幾想睇翻zack 版嘅JL
多過宜家果套搞到不淪不類咁

又J黑暗風
成個畫面黑到仆街 最後大戰又紅紅綠綠咁

唔講以為睇緊卡通片

小學雞畫面

JL無哂呢d畫面

係，其實MOS平衡得最好

BVS 3小時版唔錯

故事都未掂 呢句同意

其實基本同意樓主講法
問題係有意涵唔代表佢好睇
假如zack Snyder 可以用諗意涵嘅一半時間去寫好個劇本，作返個唔會過度複雜但內容空洞唔合理嘅故事出嚟，BVS隨時係一套神作DCEU都唔至於變到今日呢個田地

而且MOS其實只係合格水平，唔係動作戲救返，成部戲其實不值一提

MOS我睇左不下10次，好好睇wor
尤其係首音樂，超人起飛果下

BVS係有好多問題，要睇Ultimate edition先通順
但係Trinity出場太好J，無投訴

扎思林

理撚得你想講咩宜家係拍戲唔係講上堂
如果有義意就得咁不如影住條瘦講道理咪得囉

好的電影就係要有個好的故事，如果有好睇故事之外又帶出意義當然好，但如果做唔到寧願你簡單一個故事睇得開心就算，更何況宜家佢二樣都做唔到

如果依二個字最on9，不如話如果佢拍好d個故事就唔會宜家咁

垃圾就垃圾啦, 講幾多廢話都改變唔到垃圾zack 無能力拍好superhero 戲嘅事實

講緊director's cut, 唔係戲院版, 廢事你班DC 狗又搵野黎吠

其實成套戲唔差
但轉折點真係零分
Why did you say that name?

講多啲
其實MOS嘅角色描寫好差
一開始我地都未認識Clark Kent 呢個人就已經不斷見到佢去救人，甚至佢細細個就已經救哂成班同學，換言之，Clark Kent喺套戲入面冇變做英雄嘅過程，佢一開始已經係英雄。我地冇辦法睇到佢嘅轉變，因為佢根本冇轉變。但佢點解會去救人，咩令佢成為一個英雄？根本就冇描述過，所以觀眾好難到呢個角色有共鳴

反而Clark嘅屋企人由細到大都向佢灌輸要做一個普通人，佢老豆寧願死都唔要佢喺人前展露超能力，龍捲風呢幕本身可以成為超人嘅角色轉折點，但佢老豆想表達嘅嘢同Clark之後會做嘅嘢根本係完全掉轉，咁佢老豆嘅死有咩份量可言

又回甘

其實dlc聽人講只係個故事比較清楚，但你清楚個故仔唔代表好睇，一樣係好撚悶只係唔係一頭霧水

利伸無睇，唔想再浪費多一次時間

watchmen真係好好睇架

仲要mos個主題好似係自由，因為佢個星球係定晒d人大個做咩，做佢老豆反對，用自然方法生佢
但又要講到佢要滿足老豆意見，但方法原來係另一個身份，只要用另一個身份咁暴露有能力都無所謂，寧願你好似黑豹咁講為左唔被人知就唔做正確的事係錯，擺明要行自己個套唔同意你仲有霸氣

超人老豆唔係唔想佢做英雄，係世人未認可世界應該有呢個英雄，先唔比佢救自己 佢係主動比clark睇個飛船，因為zod黎地球，所以自己要出手。超人離開氪星，象征精子(真係射精)射出。超人後期沖爆飛船係嬰兒個頭出子宮。到最後超人殺死zod，大聲9叫左，先代表耶穌正式誕生。

我真心覺得兩套都好睇, 氣氛同鏡頭處理上比marvel 高好多, 只不過係普羅大眾唔需要咁沉重o既superhero movie

點樣先領略到咁多
又精子又子宮

阿福斬柴都可以腦補啦

盧根？

BVS雖然拍得唔太好
但都起碼叫有野心有d意思

JL就真係可以收皮
鳩到震成班角色好似去左平行時空咁

好多角色都鳩叫架啦，咁又耶穌？

建議樓主睇下

成班人好似無咗超人就咩都做唔到咁

成套野個感覺好空洞
左砌右砌咁塞一堆動作場面
Bvs起碼有野可以討論下
JL睇完可以有咩討論？討論superman個口？

Tony Stark如果冇畀人綁架，就唔會反省自己嘅人生，之後都唔會成為iron man，呢一個係真真正正嘅角色轉變，所以Yinsen喺個山洞入面同佢講don’t waste your life先咁動人，因為呢一句定義咗iron man呢個英雄

相比之下，MOS老豆死咗，Clark一樣會出手救鑽油台嘅人，一樣係一個英雄，咁佢養父嘅死，又唔係角色轉折，又唔係定義角色，咁有咩意思

問Nolan

傾緊乜？

挑剔BVS都明，不過挑MOS就唔明

BVS係再深化左聖經故事，再強調左超人(神)能做既事V應做既事 既矛盾
所以好多野都唔順，唔夠MOS咁平衡

所以我係覺得MOS好睇

利申，絕非盲撐，非死忠，純粹係Nefix睇到MOS個故事含意上黎分享下。又覺得BVS係應該用返呢個角度去睇

logan以近年superhero movie 嚟講都唔算收得啦

marvel真係咁無心拍d哲理性強既片，唔明

最收得果部黑豹大家點睇？

算啦，鐘意呢兩套戲一早鐘意，唔鐘意點講都係唔鐘意
再加m記呢十年大旺，dc fans都係算啦
mos同bvs一樣咁鐘意

太長didn't read…

但我真係唔識欣賞MOS入面有個不孝子睇住老豆死都唔救

我同你個名都同marvel......

過兩年諗住返嚟可以上神台？
呢套垃圾算罷啦 幾十年後都只會比人笑Martha

三級片係差d架啦
但人地評價好
Bvs票房都唔差係評價差

superman?

想學nolan咁好似好dark咁
但又唔諗下個合理性，有佢咁的能力的孝子會唔會真係睇住老豆死呀，東施效顰

我好欣賞mos同bvs
但垃圾jl之後dc恐怕唔會再有呢種風格

但wolverine 呢個角色陪左觀眾差不多廿年喎，同一個演員同一個universe，觀眾對呢個角色已經有感情

怪只怪dc太心雄，第二套已經要拍bvs，如果有返套獨立batman都會好返d

真心唔明，其實martha有咩好笑？

講嘅野其實好片面，咪又係能力越大責任越大...只係marvel universe裡面講+政治正確先咁收得... 鏡頭運用，對白，特技都水準之下

咁票房宜家野有好多因素，唔一定關質量事
如之前的狼人外傳都唔太好，同埋三級小一堆觀眾，但佢講緊觀眾唔受落應該係指評價
因為bvs係票房好但評價差
所以唔係觀眾唔鍾意沉重英雄片係bvs拍得西

黑暗風

btw

BABYGROOT 去撚咗邊?

啱先係呢個post見到佢

[影評] 《超人：鋼鐵英雄》 ： 認識查克史奈德 (一) | 誰不重要

專題 (一)：
專題 (二)：
專題 (三)：
專題 (四)：
專題 (五) :

有興趣可睇下

叫左佢入黎了

巴打好威好型

評價同期望係掛鈎，入場睇logan同BvS期望好明顯唔同，DC係衰在將BvS煲得太大，套戲我唔覺得差，director cut直頭係好睇

親生老豆要佢救世人,養父要佢隱藏能力,等到真正需要佢既時候先用
本係一個好有趣既故事,但出黎既感覺極之矛盾
酒吧比人撩,轉頭出去打爛人架貨車,呢d時候就係需要超人,養父就死,就唔需要超人
前半套去寫個故事矛盾,後半套既前半段新鮮刺激,但後半段不停疲勞轟炸之下,開始睇到攰
不過算係咁,有幾多電影敢拍到咁
不過個origins故事真係得啖笑

係連登講耶撚?

非耶撚，

純粹用呢個角度去欣賞下呢套電影姐

好似睇呢d畫咁

都要用佢地個角度去睇

好撚正，我就係咁既意思。欣賞下電影姐，又dc狗又耶撚

開post讚dc已經係原罪

仲有講耶野

其實dc維持呢個風格
但搵返個真係識寫故仔同人物嘅編劇
同MCU分庭抗禮真係不是夢
真係好可惜........

阿福砍柴 呢個畫面都可以神學與哲學黎解釋 誰不重要呢個人真係勁

所以mos bvs jl經過誰不重要呢條友黎解讀 仲有咩戲上唔到神枱 係真係耶穌果隻神呀

想佢解讀天使得得b

屌佢，佢嗡MOS果陣乜都話BVS果陣會提到，

屌佢，搵勻佢個channel BVS得呢條

我睇多次UC版BVS其實真係好睇我覺得，當然唔係UC版就真係麻麻地，BVS重心我覺得講超人內心戲多，不段比世界批鬥但又其實佢根本冇做錯，有段超人上雪山見到佢老豆個段我睇到眼濕濕幾有Feel。

而MOS近排係Netflix 睇多次覺得又係好好睇，呢超人真係好正，Mos我覺得成個心路歷程交代得好好喎，我覺得冇悶場好正超好睇。

你話超人似耶穌我覺得佢似神天使個啲多啲，Mos有一幕就係佢第一次係佢架飛船救Lois lane佢救完之後又走咗，根住又突然走返出嚟見佢我覺得幾似神蹟Feel，通常啲神都係突然落打救人。

但我真係好鐘意Mos同Bvs嘅超人，但竟然JL會變成咁真係心痛。

仲有幾個shot 都好正
係超人飛去國會開聽證會, 佢係行入去,唔係飄入去,好似用人類身份咁雙腳行..
有個鏡頭係推開門, 行入證人欄

超人用行路方式移動,真係不多,MOS 都係比人扣上手扣去問話先雙腳行
以超人能力,佢高高在上,無必要親身回應部分人指責,
佢受養父母影響,係個有血有肉的地球人,不過好多人當佢係具有潛在危險的外星人( 包括bruce)
之後聽證會係個局,再比LEX 將多一次軍

係幾有feel既

只能賽後腦補
如果唔係咁多差評都唔會有咁多論文
簡單講即係死兜

mos出時根本wb無打算拍 dceu只係plan mos 3部曲，
想dceu風格去match mos個mood基本晒9氣，
zs又無能力擔起成個dceu總指揮(即marvel個kf咁)，
JL既拍爛失敗都如nolan所講太心急急功近利整爛

有條友好想殺你 因為你對其他人有威脅

到條友就殺到你 達到目的個陣

你:"屌你我都有呀媽生"

條友就收手

真開心.

agger，恨鐵不成鋼
睇ww以為dc終於喺深度同商業味搵到平衡
點知jl嚟個東施效顰結果兩頭唔到岸
屌佢老味

雖然唔欣賞mos同bvs
但起碼兩套嘢叫有個性

咪撚on9啦，mos個時個衛星係batman間公根本一早想做但個時陣怕仆街所以唔明顯

我嘅理解係：
bruce wayne 嗰一刻知道左超人老母畀人捉左，咁啱佢老母又係叫martha，嗰一刻佢覺得救呢個同自己阿媽同名嘅女人緊要過殺超人，而佢亦睇得到超人原來唔係神，亦有人類嘅感情同脆弱

係呀 仲即刻做埋fd添

你唔好拆穿人啦

幾隻Ｍ狗又出來吠

我同意你話啲鏡頭係好靚 但問題就係講故事能力同每個鏡頭好唔相連咁 變左逐個逐鏡頭睇佢係好靚 但放埋一齊就感覺係一堆野放堆一齊咁

問題係導演係咪用呢個角度拍 同堆佢究竟想點樣講呢個故仔俾大家

唔好睇就唔好睇嫁啦
我話鳩知你象徵耶穌定佛祖

有 一開頭講超人死左個段
首歌同畫面都好撚正 之後冇了

打住飛機睇

嗯 但如果大部分人都理解成我咁樣

就代表呢個位表達得柒

點撚解仲見都呢個po
幾年前嘅垃圾戲仲攞出嚟兜 咁好睇呀就變神作啦
洗唔洗你班友過幾年出嚟兜呀

笑bvs都算，man of steel好睇到仆街喎 marvel狗盲反到傻撚左？
不過最衰超人同batman唔搵個黑人黎做，唔係bvs實上神枱

人地一句垃圾總結
就算搬幾多個point, 某D位拍得幾好
都係一句垃圾閘住你... 成敗論英雄..DC 大致上不及預期,
要同人講真係唔差, 人地當你發噏風,打J

好睇到仆街
咁點解無一面倒好評 唔該收皮啦真係
仲未柒夠咩

又唔撚見有人反the dark knight
講撚到mos好似大眾公認好睇，dc狗心目中佢地覺得好睇就係好睇
其他人覺得唔好睇就係盲反m狗

觀眾係唔相信故事背後意義同信念，咁成個故事都唔會覺得好睇

唔關事，係個故事嘅表達方式唔足以承載佢背後意涵
表達差到要snyder出嚟解釋返背後意義，觀眾睇完戲仲要睇埋文先知佢講乜
我好記得我第一次睇martha scene我係諗起周星馳同菩提老組

好嘅故事先可以令人回味背後意義同信念。如果睇到瞓着，點回？

台狗腦殘腦補可以不理

其實JL純以爆谷片黎講唔差得過M記果堆

因為zack拍既畫面打鬥好靚 但以系列作黎講就不倫不鄰

DC最大問題係無個掌舵人搞Universe 太多前後矛盾 或者一d亂黎既伏線影響之後既作品

係，zs兩套加埋就好睇

想睇佢同肥ben會點拍batman be4 BVS，有就完美三部曲

講咁多曬氣
一日係Universe ,DC都唔會有起色
ww已經可以講係奇蹟,全靠女導演
你諗下no man land都可以cut的高層
查導做返動作片輔助就啱啦～

DC用返自己風格拍啦 咁先有分別
拍攝手法既野 冇話一定要平穩講故事 正常拍攝畫面色調鮮明既
自己有自己手法 過幾年就有人覺得之前咁做係行左先例嫁啦
但係就肯定食唔到大眾路線
就當大部份人鍾意聽pop 小部份人鍾意聽indie咁
m記就實係主流的

btw mfans屌還屌 咪撚講到dc連comics都係垃圾呀下

係WB戇鳩姐其實，本身行呢種風格咪幾好突然要轉路線，基本上每一個人鐘意嘅野都唔同，我自己覺得Mos同Bvs都好好睇，有啲人覺得唔好睇呢個係正常，每一樣野都有人鐘意有人唔鐘意。

本身Zack係編好哂成個Universe係WB突然改撚哂。

本身Plan得好好，點知一套JL WB自己搞成咁推返哂，其實我覺得Zack係一個非常之好嘅導演，佢拍嘅野太長但唔代表套戲唔好睇。

印象難忘 睇到面紅 好尷尬

你確定？ mos bvs都有啲畫面同風格睇吓
jl真係垃圾不如 cg 配樂 對白 劇情 角色 全部下等水準
我係m狗都睇到呆撚咗

Plan得好好wb但又搞死JL依兩樣野前後矛盾

老實說 自己好鍾意呢d畫面 會睇到起哂雞皮
但係zack既畫面真係有好多hidden msg 唔係個個可以一眼吸收得到
再講 我對電影畫面美學有興趣 有研究下 先會鍾意 先會覺得勁
但係普通人 正常睇下戲放鬆下咁 就會覺得做緊乜鳩
唔係個個人都識野 有研究開畫面美學 所以大部份人就肯定唔鍾意

btw 好鍾意zack拍既mos bvs jl既opening
好似話唔只dc zack執導既電影全部都好著重個opening

watchmen個開頭直頭係經典
bvs個開頭介紹batman既過去
我覺得咁多套batman黎講
佢介紹過去個段係做得最正最有feel

Hidden message 真係正

弦外之音特別好聽

餵到嘴邊好辛苦，迫你一定要咁諗咁

爆谷片唔駛劇情 打得型 有笑位 打完大佬happy end 唔好諗劇情合唔合理 JL比晒你

Zack以導演黎講好好 但一個universe既掌舵人就有問題

其中一樣最鍾意MOS 同BVS 就係佢地既宗教意味
借耶穌個model黎講超人既故事，尤其係超人自願去受審嗰幕 好似耶穌最後被審判咁

餵到嘴邊好辛苦都講得出
依家係大廚飯都未煮熟就捧出去比客食，跟住比客屌到仆街;啲死忠又忍到喎，重要入廚房煮幾味可能大廚連名都未知係咩嘅菜出去比人食，重要安撫啲客話係大廚煮嘅。不過現實係啲客唔受，越走越多，剩低啲死忠客。
相比起啲唔熟嘅爛米，我情願餵到嘴邊。

唔精彩

真係活係自己世界

好鍾意zack呢種opening BVS同JL開頭都係勁正 會起雞皮
得音樂 冇對白 但係每一個個畫面都拍得好吸引
slowmo/特寫 個個畫面都會係講緊發生左咩俾你知 勁正

但係我都講過 唔係個個識野 正如watchmen個opening 實好多人唔知做緊乜
知做緊乜既 係得有睇過既dc fans 而係佔少數

JL opening 冇對白 得音樂同畫面 而每個畫面既含意都能夠帶出
但係呢個opening 同打後既JL 完全唔match

睇到起哂雞皮 個音樂match埋個畫面
仲要完美講到Bruce細個親眼見到雙親被殺
呢個bruce opening真係勁跟到comic

講batman回憶
我覺得zack版仲好過nolan版同埋劇集gotham版
個人喜好 不喜勿插

呢個作為停戰理由太牽強
即係你同條友隻秋
跟住你對手同你講我老母姓陳
你就原諒佢
你會唔會覺得自己on 9

拍咁多套失敗都關wb事？
自己無問題？
如果係真而佢係一個有執著有責任既導演
應該一早罷拍啦

我好鐘意mos bvs
係麻麻地JL

bvs個時入場睇真心覺得好好睇
係馬莎呢幕突兀d之外
文戲唔覺得悶 打鬥更係有驚喜
ca3我都係首日入戲院睇
都係比好高評價
但返到屋企買碟睇第二次
其實係鐘意bvs多d
可能我個人睇電影最鐘意係享受畫面同埋配樂 其次就係打鬥
zack拍出黎既moment我會係咁係youtube返睇
無論係300又好 watchmen mos bvs又好
但去到jl竟然完全無哂呢種感覺
諗住戲情公式都算架啦
屌你老味 超人復活咁重要既時刻
一d震撼力都無 打鬥仲要變到弱雞咁
超人無哂以往個種power感 打隻廢狼無震撼力

所以咪頭先話有人鐘意有人唔鐘意囉 ，佢係DCEU都只係拍咗三套姐，JL唔計啦後期變咗Joss，都冇完整版本可以睇到佢拍嘅JL
。

你唔好話失敗，MOS係好好睇都好成功，BVS嘅UC版都一樣係好睇，佢根本就冇失敗過，JL後期都唔係佢嘅，BVS一開始唔係上UC版呢個唔關WB事唔通關佢事？ JL Cut到不知所謂唔通又關佢事？佢就係話唔到事先要比人Cut，但實質佢拍出嚟嘅野係好正，都係個句你呢三套唔鐘意完全係冇問題因為唔係樣樣野人都係鐘意，但你唔好以偏蓋全話係失敗，好多人覺得MOS同BVS係佳作嚟。

我講返樓上個個話我前後矛盾，初頭係Mos個陣係去到BVS Zack係有哂Plan幾時出Flash , cyborg 呢啲，而到BVS個陣都一直係佢Plan，但去到JL佢已經開始話唔到事因為WB開始干涉將好多同前上集有關係嘅伏線全部Cut哂，好多角色嘅發揮機會都冇埋，初頭JL係連到BVS入面嘅伏線，但後期成個Plot改咗，依家WB直情改埋本身Zack嘅Plan，唔拍Flash直情拍Flashpoint。Cyborg 都冇咗。